依家啲10後原來仲有希望

番左樓下間補習社幾個星期
主要都係小學生
細個班唔洗講 小一小二已經流利普通話
但有個小五嘅今日講左一句令我覺得10後都仲有啲希望
「我最憎就係你班新移民，字又唔識多隻，廣東話又唔正，點同你地一齊上堂啊」

果刻 我望住佢 會心微笑

萬中無一 好好珍惜

個女仔講出黎個樣我一世記住 佢拍晒枱 嬲到震

絕種生物

但咁講好似冇乜家教

呢啲先叫有家教，一眼睇清班支那種

我覺得佢講得好好

不過好似直接咗啲

係大人先會計較咩面子咩禮貌架啫，小朋友有碗話碗

啱呀
擘大雙腳畀新移民輪姦就有家教
大愛同盟

平時上堂仲會話啲大陸仔寫錯字講廣東話唔正
雖然小學雞式報串好煩 但我中意

要重點培育呢位小朋友
會係明日之星

小五最細都十歲（如果無跳級）
即係佢都係00後，未到10後

去到香港，班蝗子仲可以講唔正啲廣東話呀家下邊個無家教在先呀？

一黎小朋友係直接啲
二黎對住點樣嘅人咪用點樣嘅態度囉 對住呢啲粗人係唔需要有禮貌

我希望你好好教佢

沒代香港人係度打哂飛機